\newpage
\section{Zastosowanie do postawionego problemu}
Konfiguracja dla przypadku testowego została zapisana w osobnym pliku ,,testcase.json''.
Na podstawie literatury \cite{Camps2009} dobrano wartości błędów oraz dewiacji w równaniu \ref{eq:testowadewiacja} otrzymane eksperymentalnie dla wykorzystywanego w cytowanym artykule magnetometru Honeywell HMC2003.
Pozostałe wartości zostały przyjęte arbitralnie tak aby symulować praktyczny scenariusz kalibracji bezzałogowego statku powietrznego i zapisane w tabeli \ref{tab:testcase}.

\begin{equation}
  \label{eq:testowadewiacja}
  \begin{aligned}
    \alpha_{xyz} &= 8 \\
    \\
    \beta &= \begin{bmatrix}
      0.21 & 0.1897 & 0.2237
    \end{bmatrix} ^T \\
    \\
    K &= \begin{bmatrix}
      1.0 & 0.017 & 0.012 \\
      0.0142 & 1.0 & 0.0219 \\
      0.0494 & 0.04826 & 1.0
    \end{bmatrix}
  \end{aligned}
\end{equation}

\begin{table}[!ht] \centering
  \caption{Konfiguracja w ewaluowanym przypadku}
  \label{tab:testcase}
  
  \begin{tabular} {| l | r |} \hline
    $ \phi_s $ & 10° \\ \hline
    $ \theta_s $ & 5° \\ \hline
    $ \psi_s $ & 10° \\ \hline
    Względne odch. std. szumu & 50\% \\ \hline
    Kroki przechylenia & 9 \\ \hline
    Kroki pochylenia & 9 \\ \hline
    Kroki odchylenia & 17 \\ \hline
    Kroki pojedynczego obrotu & 40 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Uzyskane wyniki}
W wyniku wykonanej symulacji skalibrowano magnetometr, wyniki kalibracji przedstawiono na wykresach \ref{fig:ewal-przebieg} oraz \ref{fig:ewal-blad}.
Kolorem czerwonym oznaczono początkowe dane, a kolorem zielonym po wprowadzeniu obliczoneych poprawek.
Można zauważyć kilkukrotny spadek wartości błędu, średnio wynosi 1,446.
Bardziej szczegółowa charakterystyka błędu jest widoczna na wykresie \ref{fig:ewal-histogram}.
Te wyniki uzyskano przez przekształcenie 1000 punktów rozłożonych na sferze jednostkowej, aby zbadać czy wszystkie osie zostały równie dobrze skalibrowane.
Można zauważyć, że średni błąd 3,69902 jest ponad dwukrotnie wyższy, dla tej samej kalibracji, co prawdopodobnie ma związek z obracaniem s.p. z wykorzystaniem kątów orientacji a nie kwaternionów, przez co nie każda orientacja była równomiernie próbkowana.

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Przebieg kursu zmierzonego w funkcji poprawnego}
  \label{fig:ewal-przebieg}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/ewal-przebieg.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Błąd kursu zmierzonego w funkcji poprawnego kursu}
  \label{fig:ewal-blad}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/ewal-blad.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Błąd kursu we wszystkich kierunkach}
  \label{fig:ewal-histogram}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/ewal-histogram.png}
\end{figure}